{"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mul on kuus jalga ja v√µin lennata. Mulle meeldib lillede √ºmber sumiseda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen magusa maiuse."},{"text":"Olen kollane ja must."},{"text":"Kogun nektarit."}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"2","type":"bug","question":"H√ºppan ringi ja mul on tugevad jalad. Mina olen tavaliselt roheline. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib elada rohumaadel."},{"text":"Teen siristavat h√§√§lt."},{"text":"Vahel olen segaduses konna p√§rast!"}],"options":[{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Olen pisike putukas, kes marsib pikkades ridades. Ma v√µin t√µsta asju endast palju raskemalt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan koloonias."},{"text":"Tihti tungin piknikule."},{"text":"Olen tuntud oma tugevuse poolest."}],"options":[{"label":"Fly","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"4","type":"bug","question":"Mul on k√µva kest ja v√§rvilised laigud. Mind peetakse √µnnelikuks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen √ºmmargune ja v√§ike."},{"text":"Olen mustade laikudega tihti punane."},{"text":"M√µned arvavad, et ma toon head √µnne."}],"options":[{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false},{"label":"Koit","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Alustan r√∂√∂vikuna ja l√µpetan ilusate tiibadega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma elan l√§bi metamorfoosi."},{"text":"Olen tuntud oma v√§rviliste tiibade poolest."},{"text":"Alustan lehtede s√∂√∂misest."}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"Dragonfly","isCorrect":false},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Helendan pimedas ja lendan √∂√∂siti ringi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Mul on kerge k√µhus."},{"text":"Olen √∂ine."},{"text":"Olen mardikat√º√ºp."}],"options":[{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"S√§√§sk","isCorrect":false},{"label":"Glow uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Ma ehitan kleepuvaid v√µrke, et p√º√ºda oma saaki. Mul on kaheksa jalga, mitte kuus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen arahniid."},{"text":"Ô∏è Mul on kiharad, mis s√ºstivad m√ºrki."},{"text":"Mulle meeldib k√§rbseid s√º√ºa."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Sajajalgne","isCorrect":false},{"label":"Tick","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Olen maskeeringu meister, segades sisse lehti ja oksi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"N√§en v√§lja nagu taimeosa."},{"text":"Ma olen maskeeringus hea."},{"text":"Liigun v√§ga aeglaselt, et v√§ltida avastamist."}],"options":[{"label":"Kepipuru","isCorrect":true},{"label":"Mantise palvetamine","isCorrect":false},{"label":"K√µnnileht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Olen suurte silmade ja pika kehaga jahimees. Tihti ootan taimedelt saaki. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma n√§en v√§lja nagu palvetaksin."},{"text":"Olen tihti roheline."},{"text":"S√∂√∂n teisi putukaid."}],"options":[{"label":"Mantise palvetamine","isCorrect":true},{"label":"K√µrvar√µngas","isCorrect":false},{"label":"Skorpion","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Olen l√§rmakas putukas, kes elab puudes ja laulab suvel valjult. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen sumisevat v√µi kl√µpsivat h√§√§lt."},{"text":"Veedan suurema osa oma elust maa all n√ºmfina."},{"text":"Ô∏è Minu heli on seotud kuuma ilmaga."}],"options":[{"label":"Cicada","isCorrect":true},{"label":"Kriket","isCorrect":false},{"label":"Locust","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}}],"cosmos":[{"level":"1","type":"cosmos","question":"S√§ran eredalt √∂√∂taevas, aga ma ei ole t√§ht. Liigun √ºmber Maa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vahel on mul k√µht t√§is, vahel olen lihtsalt lium√§gi."},{"text":"Inimesed √ºtlevad vahel, et ma olen tehtud juustust, aga see on tobe!"},{"text":"Astronaudid on minu peal k√µndinud."}],"options":[{"label":"P√§ike","isCorrect":false},{"label":"Kuu","isCorrect":true},{"label":"Planeet","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"2","type":"cosmos","question":"Olen suur ja kuum gaasipall, mis annab valgust ja soojust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚Üë Ma olen palju suurem kui Maa!"},{"text":"‚òÄÔ∏è Olen meie p√§ikeses√ºsteemi keskus."},{"text":"Ô∏è Ilma minuta oleks Maa v√§ga k√ºlm ja pime."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Planeet","isCorrect":false},{"label":"T√§ht","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"3","type":"cosmos","question":"Olen t√§htede grupp, mis teeb √∂√∂taevas mustri. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned neist n√§evad v√§lja nagu loomad."},{"text":"Sa vajad palju t√§hti, et mind teha."},{"text":"Inimesed kasutavad neid lugude jutustamiseks."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":false},{"label":"Konstellatsioon","isCorrect":true},{"label":"Asteroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"4","type":"cosmos","question":"Olen kivine v√µi metalne objekt, mis tiirleb √ºmber P√§ikese, kuid olen v√§iksem kui planeet. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen valmistatud kivist ja metallist."},{"text":"Ma v√µin m√µnikord planeete tabada."},{"text":"Ô∏è Mind v√µib leida asteroidiv√∂√∂st."}],"options":[{"label":"Komeet","isCorrect":false},{"label":"Asteroid","isCorrect":true},{"label":"Meteoroid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"5","type":"cosmos","question":"Olen tohutu t√§htede, gaasi ja tolmu kollektsioon, mida hoiab koos gravitatsioon. Meie p√§ikeses√ºsteem on √ºks osa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on spiraalne kuju."},{"text":"Mind on universumis miljardeid."},{"text":"Minu nimi k√µlab nagu valge vedeliku t√º√ºp."}],"options":[{"label":"Galaxy","isCorrect":true},{"label":"Nebula","isCorrect":false},{"label":"P√§ikeses√ºsteem","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"6","type":"cosmos","question":"Olen planeet, mis on tuntud oma ilusate r√µngaste poolest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu r√µngad on valmistatud j√§√§st ja kivist."},{"text":"Olen gaasihiiglane."},{"text":"Olen Kuues planeet P√§ikesest."}],"options":[{"label":"Jupiter","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"7","type":"cosmos","question":"Mina olen see j√µud, mis hoiab planeete orbiidil √ºmber P√§ikese. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Puult langev √µun n√§itab, kuidas ma Maal t√∂√∂tan."},{"text":"Hoian sind maa k√ºljes kinni."},{"text":"Ilma minuta h√µljuksid asjad lihtsalt kosmosesse."}],"options":[{"label":"H√µ√µrdumine","isCorrect":false},{"label":"Gravitatsioon","isCorrect":true},{"label":"Inertia","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"8","type":"cosmos","question":"Olen gaasi- ja tolmupilv kosmoses, kus s√ºnnivad uued t√§hed. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla v√§ga v√§rviline."},{"text":"‚≠ê T√§hed s√ºnnivad minu sees."},{"text":"Olen valmistatud gaasist ja tolmust."}],"options":[{"label":"Nebula","isCorrect":true},{"label":"Must auk","isCorrect":false},{"label":"Supernoova","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"9","type":"cosmos","question":"Olen P√§ikesest k√µige kaugem planeet. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen j√§√§hiiglane"},{"text":"Mul on v√§ga k√ºlm"},{"text":"8Ô∏è Olen 8. planeet."}],"options":[{"label":"Neptuun","isCorrect":true},{"label":"Uraan","isCorrect":false},{"label":"Saturn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}},{"level":"10","type":"cosmos","question":"Olen punkt kosmoses, kus gravitatsioon on nii tugev, et miski, isegi mitte valgus, ei p√§√§se. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen n√§htamatu."},{"text":"L√µikan ruumi ja aega."},{"text":"Sa ei taha mulle liiga l√§hedale j√µuda."}],"options":[{"label":"Valge p√§kapikk","isCorrect":false},{"label":"Must auk","isCorrect":true},{"label":"Neutronit√§ht","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"cosmos","icon":"ü™ê"}}]}